(道德撚)一人一個曾經係普世價值觀但已被扭曲嘅例子

我講先

曾經以為民主係會使人類進步，而家愈來愈覺得民主國家都變質左成為一少撮人控制嘅工具

民主係一種理想主義，的確無論乜嘢制度都無可能做到100%民主
但我覺得總比獨裁好

所謂嘅民主，只係小眾被大眾欺壓
你或者會對on liberty有興趣

但係若果用民主來代表文明進步反而見到人類更易墮落

對住班愚民 你覺得民主有用
黑白是非不分

呢個世界除左好似瑞士嗰啲咁嘅發達國家，其他大部份都係愚民啦

咁係因為你覺得民主實現出嚟嘅民主有不民主嘅成份
咁唔係民主呢個概念嘅問題

所以呢個就係理想同現實扭曲嘅例子

Democracy is the worst form of government except for all those other forms that have been tried from time to time

民主最後會因為民主而失敗

宜家獨裁國家都有一人一票
但已經滲透哂各階層
支持率都過九成...

懶係講英文，又1999
I have no idea what the fuck you are talking about

Churchill講㗎

完全唔覺
即使用中國俄羅斯兩個大國同其他民主國家比較，點堆人墮落啲？
仲未講堆窮到仆街嘅獨裁小國
而且從來無話民主唔係萬靈藥，佢之下嘅國家一樣有問題
但有兩個好處係民主先有
1. 即使揀錯咗，人民有權用選票將領袖拉落嚟，而且政府嘅權力係可以被制衡
2. 條路自己揀，仆街唔好喊
國民可以有自由去揀邊個領導佢地，係人權嚟

求學不是求分數

我相信民主同獨裁之間可以各取其優既 一定有一個更好既方法 如果真係無 我會揀獨裁多過民主

介唔介意講下點解？

民主係一個制度，唔止係一人一權咁簡單
例如三權分立、傳媒嘅監督權、自由經濟體、言論自由、集會自由等
有完善系統去制衡政府權力先係民主，唔係好似俄羅斯咁一人一票就叫民主

獨裁好定壞 2份1機會 可以搏下
如果行民主? 你睇下民建聯有幾多席?

可能依佢logic，六合彩都係中同唔中1/2機會
但歷史話咗俾你知，無一個獨裁政權係唔仆街
Power tends to corrupt and absolute power corrupts absolutely。

而且今屆立法會地區直選建制同非建制派的得票係40.2%和59.8%
立法會搞成依家咁係功能界別(有違一人一票嘅民主原則)同政府dq(獨裁政府肆意妄為嘅表現)

支持率高係因為怕獨裁呱

呢兩點都係民主嘅理想，但有實行到咩，就算美國人嘅民選制度都俾政客扭曲哂啦

政客係代表住一班人既選擇 係代表可以維護佢權益既代議士
容納反對聲音 係民主既好處

仲有冇人討論topic個問題

一講到民主連登仔就扯哂旗

連登有好多民粹/無政府撚
否定民主既優點 但又希望香港獨立
希望政府派錢 但又要社工減人工

如果俾連登仔執政，可能仲衰過689

其實推行民主同時我覺得都要推行哲學，
等啲人有獨立思考同理性，
唔係就會比班愚民，廢老同有權嘅人控制社會。
好似依加咁

民主的一大特色係好難處理愚民
你睇連登就知
簡簡單單幾個諗都唔洗諗的" 常識 "都可以嘈半日
呢d已經同自身利益冇關係
現實中為左成就大我你想班含家剷自損利益?
都幾難

點會無實踐
今屆trump 就係好例子啦
政治素人嘅癲佬，有人投就可以上去做
當然，你可以話唔係perfect，平民要上去玩係無乜可能，但的確由佢地黨內初選去睇，已經有好多唔同政綱可以揀
好似obama ，本身名氣唔係好大，又係黑人，一樣可以贏到
幾年後，覺得個總統唔掂咪再拉佢落馬囉，點解唔得

如果你要講政客控制國家，獨裁國家更加嚴重得多

連登仔不嬲係社會少數
唔好以為係社會主流
如果係主流，之前熱普城同本土派就乜議席都拎哂啦

中國式嘅哲學都可以揾到唔少扭曲例子，所以推行教育同時要睇人民素養，嗰啲五千年文化愚民仲係隨地痾屎，同放狗冇乜分别

其實UR後既內鬥都好嚴重
梁游真頭係俾成報既輿論絕殺
(最後生既兩個議員咁就收左皮 唉)
你可以話連登仔既理論係小眾
但真心覺得香港人既性格 其實等同高/連登既普遍性格

一樣個個都要做大佬 但又唔見得人地好
唔係唔可以理性討論 但你最好唔好叻過我

另一個例子:

曾經以為高登出嚟連登討論質素會提高，結果除左J圖post都冇乜值得討論

一來啦
二來其實傳媒都洗哂人腦
而d社團同組織都其實由國家係背後操控...

認同呀
所以香港/俄羅斯都會標榜自己有民主
算係扭曲左價值觀既例子

我唔介意一個人唔識Churchill講過啲乜，畢竟大家specialize嘅範疇唔同，唔識真係冇問題，學咪得囉。但係當你參與討論一個有公共性、有影響力嘅議題，明明無知，都仲要衝出嚟柒，呢種無知就會破壞討論。

而現代社會就係充斥住呢啲無料扮四條，乜都衝出嚟指指點點嘅人，所以民主嘅壞處先會越嚟越明顯。

連登都被滲入洗腦，更加冇人搞到民主

共產主義係壞事

男仔唔煙唔酒唔浦=好仔
依家= 悶蛋

覆番個Topic先
男女之間本來就唔平等
例如男性普遍數理上叻啲 而女性普遍文科叻啲
例如男性普遍勞動力高啲 而女性普遍家頭細務係好啲
例如係部分Sales既行業 男性普遍管理能力高啲 而女性普遍Sales能力高啲
其實例子有太多 歡迎大家講下
不過依家就扭曲到女權主義過剩 求其講句女人揸車好恐怖已經可以比人屌到出煙

其實共產主義嘅理想一啲都唔差，我相信如果有外星高智慧生命嘅話都可能係行共產制度

講到男女間嘅價值觀可以話係人類最大衝突，甚至比政治更加可怕

我比較唔明點解現在d人覺得香港爭取左民主後
香港樓價就會跌

都唔知話你地on9定點好

香港好多野現在都同樓價掛勾

假如8萬5再推返出黎

香港大撚把人破產 失業 經濟通縮

男朋友：唔洗錢任扑
老公：有車有樓